美民主黨人要白登「分享」核武權

至少30多位民主黨眾議員聯署，要求78歲的總統拜登放棄發射核武器的獨有權力，指揮和控制權；選前一直有質疑的評論稱，拜登是民主黨內激進左派的「特洛伊木馬」，賀錦麗才是激進左派人士想要送進美國白宮的人選。現在，相關討論，再度浮上檯面。

時政評論人 秦鵬：「整個(核武)射擊就是按照，30分鐘之內打完的戰爭」「他(總統)實際是三軍總司令，突然出來一大堆人，而且那些人還可以否決總統，那到底指揮鏈裡面，誰是軍隊的最高領導人？大麻煩就出來了。」「真實原因我覺得更像內鬥， 我覺得就像美國版的『篡黨奪權』，這事情(民主黨議案)提出來其實我覺得是個醜聞，什麼意思呢？左派證明你們明明都知道，這件事情、這個人上來的話，他實際上已經不適合擔任總統了，可是為了政黨利益、為了這種個人利益，把他推到前台，然後上到前台之後，後面這些人又老想去搶這種、控制這木偶後面的那幾根線。」「前兩天我們看到也有報導，澳洲專家公開在講，他看拜登錄像30分鐘，得出結論，他(拜登)處於老年癡呆(失智)症，的早期或中期。」

秦鵬分析，動用核武流程複雜化，決策反應時間將大受影響，也影響美國的核武嚇阻力。川普總統任內曾表示，美國拒絕承諾「不首先動用核武」，也就是可以先制打擊、對潛在核武敵人保持嚇阻；拜登政府國防部副部長，近期也採取相同立場。

櫈都未坐熱就逼宮

拜登：一直關注事件，天佑美國